鄭松泰質疑涂謹申涉利益衝突 法案委員會會議暫停

星島日報報道】立法會審議修訂《逃犯條例》的法案委員會，早上召開第二次會議。會議由最資深議員涂謹申主持，召開大約1.5小時，仍在處理規程問題，未能選出正副主席。涂謹申在會上多度利用會議時間，讓議員討論規程問題，有民主派議員指委員會報名期太短，有議員要求重開委員會，亦有人要求押後選舉。熱血公民鄭松泰質疑涂謹申主持會議會否有利益衝突。涂謹申決定暫停會議15分鐘，處理其提出的關注。

涂謹申表示，會先與法律顧問討論有關問題，他是否能繼續主持會議。他說，如他繼續主持會議影響到之後選舉的正當性，將會成為千古罪人，因此決定暫停會議，與法律顧問閉門研究。